# Clase 3 

trabajos grupales tienen nota :( 

osint 

requisitos -> Fuentes de informacion -> Adquisicion -> Procesamiento ->
analisis -> inteligencia 

## cyberinteligencia 

* Humint
* Sigint 
* Imint 
* Osint

Investigar a profundidad toda la empresa, sobre las fuentes abiertas de dicha empresa.
Normas apa 

Que tan expuesta esta esta empresa en internet.

nda = contrato de confidencialidad = non-disclosure agreement 

no con nombre de equipo tanto sino como una empresa 

## Defensa en profundidad

La defensa en profundidad apunta a aimplementar varias medidas de seguridad con el objetivo de proteger un mismo activo. 
Es una tactica que utiliza varias capas, en las que cada una provee un nivel de proteccion.


1. Datos 
2. Applicaciones
3. Hosts
4. Redes 
5. Perimetro 
6. Seguridad fisica 
7. Politicas y procedimientos 

procesos - personas - tecnologias 

hardening proceso por el cual yo utilizando una checklist de buenas practicas cumplo con lo minimo de seguridad 

balanceadores de carga 
elementos
SIEM
SOAR

NSA ( National security Agency)

## Tecnologias de seguridad informatica 

## Firewall 
 
 Permite configurar reglas para ver que puede entrar y salir 

 pfsense 

## Honeypot

Sistemas que simulan ser equipos vulnerables y que son perceptibles de ser atacados 
Un equipo informatico cualquier que analice el trafico entrante y salinetehacia internet
Red de equipos con diversos sistemas y servicios cuando uno de los equipos es atacado inmediatamente es informado el administrador 

Si se detecta que estas ahi habra que borrar los logs y todo 

## Antivirus 

## Antispam 

Filtra los correos electronicos y evita que los usuarios esten expuestos a los riesgos asociados con el uso del recurso .
Analiza los mensajes mediante la aplicacion de una serie de capas de seguridad reduciendo la recepicion de spam en un 99%. 

para sniffer se usa wireshark 

## IPS

Intruder prevention system 

s siglas ips provienen 

programa : Snort 
kibana paa graficar metricas observadas 


## Triada CID

La correcta gestion de la seguridad de la informacion busca establecer y mantener programas ,controles y politicas , que tengan como finalidad conservar : 

Confidencialidad , integridad y disponibilidad 

## Confidencialidad 

Es la propiedad que impide la divulgacion de informacion a personas o sistemas no autorizados. A randes rasgos, asegura el acceso a la informacion unicamente a aquellas personas que cuenten con la debida autorizacion.

## Integridad 

Es la propiedad que busca mantener los atos libre de modificaciones no autorizadas . Es mantener con exactitud la informacion tal cual fue generada sin ser manipulada o alterada por alguien 

## Disponibilidad 

La disponibilidad es la condicion de la informacion de encontrarse a disposiciones de quienes deben acceder a ella , ya sean personas procesos o palicaciones. A groso modo, la disponibilidad es el acceso a la informacion y a los sistemas por personas autorizadasen el momenot que asi lo requieran. 
